網民熱話：無聲吶喊？ 關愛座變「廢老座」

關愛座自引入之後，似乎沒有令大眾更添關愛之心，反而令小小車廂常常瀰漫緊張氣氛。「關愛」與「批鬥」，「讓座」與「敬老」，這些無形的標籤一點一滴令社會矛盾加深。今天（3日）更有乘客在港鐵車廂發現，關愛座的老人標誌上，寫上了「廢老」兩個大字。歪曲的字體，是對長者的不尊敬，還是對不讓座就會被「公審」的無聲吶喊？

今日有乘客在乘搭港鐵將軍澳線的時侯，突然發現關愛座的長者標誌，被人用黑色原子筆寫上了「廢老」兩字，字體歪曲。看見此幕，該乘客不禁在網上發文道：「每個人都會有老的一天，為什麼要這樣寫呢？」

事件引來不少網民議論，有人贊同現今新一代不甚尊敬長輩，但亦有人指先有「廢青」，才有「廢老」、「廢中」等大家互不尊重而引伸出來的用詞，為甚麼新一代可以被評為「廢青」，老人家被評為「廢老」就罪大惡極？有網民更回想起沒有關愛座的時候，其實有心人一樣會讓座給有需要人士，並謂香港人的愛心，根本不必用一張生硬的告示來提醒。

網民有話說

Houston Fan：中年人老年人鬧後生嗰輩廢青，後生就鬧老人係廢老，請問個社會要發展點先可以搞成咁。

Catherine Cat：廢青廢老，優先座批鬥座，無限loop。

Quintin Lam：即係話人廢青就冇問題，但話人廢老就有問題，個龍門搬到去南美洲未啊廢中。

Terry Ma：鬼叫你哋鬧人廢青先咩，唉。個個都冇包容，唔和諧話咩人呀。

「每個人都會有老的一天，為什麼要這樣寫呢？」

問下班廢老係咪未做過後生仔好過

關愛座hunter

就嚟爆血管

班廢老後生時出賣香港
老左就屌人唔敬佢老
會唔會太無恥

果袋人年少時就鬥師長, 自己老了就鬥後生

梗係無恥

學老主席話齋，與人鬥其樂無窮
唔批鬥啲死廢青邊得嚟樂趣先

以為講緊cc台大佬

睇得東方都超過40

淨係有呢班人讓座都已經好夠啦
使乜有批鬥座啫

廢老廢中

睇住d死廢老妹下妹下想r人讓座又冇人讓個下真係好撚爽

讓唔係問題，老馮就好有問題
你愈屌我就愈唔起身

d老坑不嬲都係雙重標準架啦

你錯少少就乜乜柒柒講你幾年

自己柒撚左呢就當冇件事

本座專坐關愛座

火車地鐵最多廢中坐

講真，有做開運動，食嘢唔好肉少菜，根本唔會廢到六十幾歲就話唔坐唔得，班廢老搞到自己又三高又唔行得都係自己攞嚟，當然有病另計

你死廢青

遲d真係可以大大聲講

廢老，呢度唔係關愛座，我唔洗讓比你，想坐就去坐關愛座啦

人一到老就可以突然要大家專重佢？

呢種荒謬的父權思想真係社會毒藥

關愛座你鍾意點坐都得，但係普通座位你要我讓俾你就係你問題，特別係拍片屌人唔讓座個班冚家鏟

賣白粉 姦淫擄掠既一樣會老
成日見人講乜嘢老人家服務個社會幾十年值得尊重

真係笑撚死人 幾時開始年紀係香港都係一種成就？

有冇圖啊

就係因為佢哋已經唔係後生仔，而且以後都唔會係後生仔
所以索性扮弱勢老嘢駁同情

沸青座

可惜你唔敢出街

激死班廢老，正呀！

唔知點解硬係覺得阿John Wong 講句嘢出嚟好似曲線串梗啲廢老體弱多病祝佢哋快啲死咁

有研究講

我地啲廢青真係未必有機會變老
但啲廢老就一定後生過囉

而且係平時連叫雞都有心無力嘅廢老

等睇JR未老先死

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

jr你隻支那狗血又唔捐 錢又唔俾 真係好撚冷血

廢老都會上fb

其實真係抵撚死， 早幾年前正苦成日話唔好標籤人，自己依家成日搞呢d戇膠標籤

我而家就係坐住關愛座狙擊你條五毛十卜ching

成班五毛狗又入晒來

個時都無關愛座，佢地有得坐

而家老左就迫人比位佢

雙重標準

你話係就係咩

五毛狗